 ЦЕЛЬ: разобраться на практике в преимуществах б-дерева перед двоичным деревом.
 ПОЛУЧИТЬ НА ВЫХОДЕ: тестовая программа, которая отображает замеры времени
 выполнения операций АВЛ дерева и б-дерева.
 
ТЕОРЕТИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ.
   Путем изучения литературы выяснилось, что основным преимуществом б-деревьев является высокая
скорость поиска. Условия, в которых скорость поиска дает ощутимый прирост по отношению к скорости
поиска в двоичном дереве заключаются в двух моментах:
    - кол-во входных данных, хранимых в дереве должно быть большим;
    - доступ к узлам дерева должен происходить на медленном носителе информации;

 ПРАКТИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ.
  Основываясь на теоретической части, напишем программу, которая добавит в каждое дерево 2 млн
элементов и затем произведет поиск последнего.
  Прежде всего в двух деревьях создадим искусственную задержку доступа к медленному диску. Для
этого добавим функциональность, которая по таймеру сделает паузу в 300мс (такое время взято без
каких-либо весомых причин).
  Далее, определимся, что количество входных данных будет 2 млн элементов. Для замеров времени,
которое затрачивается на операции с деревьями будем использовать clock_gettime(...) с
идентификатором CLOCK_MONOTONIC. Данный идентификатор представляет собой вариант "часов",
которые в свою очередь представляют из себя постоянно увеличивающийся счётчик. Обычно равны
аптайму системы.
  Написав код, запускаем программу и получаем следующий вывод в консоль:
=================================================================
Inserting 2000000 items in both trees...
Searching in both trees...  
[*] Searching in BTree took 0.600152 seconds.
[*] Searching in AVLTree took 6.00133 seconds. 
=================================================================

ВЫВОД:
  Посмотрев на вывод можно сказать, что поиск в б-дереве среди 2 млн. элементов с задержкой доступа
к диску в 300мс в несколько раз (~10 на текущей машине) быстрее, чем поиск в АВЛ дереве. Объясняется
это структурой б-дерева, в которой поиск использует намного меньше "прыжков" по узлам (они же чтения
с медленного носителя), а, значит, и затрачивает меньше времени на доступ к носителю. В итоге получается,
что б-деревья хорошо применимы там, где много объектов должны храниться в ПЗУ, которые медленнее, чем ОЗУ,
но могут иметь намного больше памяти по объему и вместить в себя все объекты. При этом, даже на медленных
носителях, скорость работы с б-деревом будет намного выше по сравнению с авл-деревом в аналогичных условиях.
